誰不珍惜香港這個家 - 畢明

誰不珍惜香港這個家 - 畢明

Mimi Szeto面書圖片

執筆之日，831。之前一日是香港大搜捕，由日到夜，拘捕放題。繼催淚彈、暴力和講大話放題之後。

早上起床第一個看見的新聞，是港島線西營盤封站。心中又記起一個事實：有些香港人是傻的。

封站，可以阻止香港人上街表達五大訴求缺一不可，可以阻止香港人齊上齊落嗎？冇可能。過去兩個多月還證明不夠嗎？

只有撐警大隊，才獲享旅遊巴一車車、一群群的接送到大會現場，冇車冇錢冇海鮮餐冇人到，而集會永遠有不反對通知書的。但真香港人，慣了自食其力，慣了一步步一個個，為自己爭取的排除萬難，義無反顧，走出來站在暴政的對面。

你封站、封差館、禁止和平的遊行集會、禁止市民發聲、出街、返屋企，你扭曲真相造假新聞，廢掉紀律部隊的紀律：廢委任證、濫暴濫捕濫用私刑，天天記者會扮傻，不是無法證實就是沒有資料，爆眼斷骨性侵，不是說適當武力就用電光火石推搪，你盡全力摧毀破壞這個家，然後叫大家珍惜香港這個家？係邊個始作俑者搞到家嘈屋閉，仲日日18區開拖，然後扮冇事叫大家珍惜？

封、禁、廢，一切極權手段，「你咁做係唔會令我哋驚㗎」。一邊施暴，一邊譴責暴力，係冇說服力㗎。一個食到滿嘴肥油的人叫人節食，怎會成功？州官可以四圍放火，不准百姓劃火柴？冇可能。

有些香港人是傻的。作為818遮海中的一個，我們拚命擠進維園，因為正常、合法的遊行被萎縮成一個集會，大家便不插隊，拚命擠在一起和理非。人多，站在暴雨中，誰都動也不能動，一起舉傘，一起的撐。別人傘上的雨水令大家都濕透，沒有人哼半句，出名心急的香港人，原來可以拿諾貝爾耐性獎。

作為818遮海中的一個，我們一起成為紅海的一部分，有救護車要通過時，大家慢慢移向一邊讓路，又慢慢移回路中等前進。我驚訝，是遮海中的我們對大家的信任，沒有人知道前面幾時開動，沒有人看見眼前路，沒有人清楚身後身，觸目只有人海和遮海，冇大台冇路線冇時間觀念，大家喪站喪等喪濕卻不喪志，時不時大喊「香港人，加油！」「沒有暴動，祇有暴政！」巢皮腳大賽這天，我看見珍惜香港這個家的無數人，包括在天橋連環大喊「香港人！」的幾歲小童，橋底絡繹的人龍連環回敬他「加油！」

有些香港人是傻的。823人鏈中的一個，有不少是一個人去的，為被捕、骨折、失眼、死諫、傷逝的走多一段。像我那麼戇居的人，包括我左邊、右邊、右右邊的幾位，都是一個人，不怕生，拖着另一個香港人的手，一時向天揮動開了燈的手機，一時手按右眼齊呼「黑警，還眼」。這些人，都是珍惜香港這個家的人。

有些香港人為了珍惜這個家，愚公移山，撳錢自救，誓要從銀行體系中提走存款。社交網上，一疊疊$500現金，一份份美金，此起彼落，日日如是，希望滴水穿石，拖累經濟學上的money multiplier effect，以經濟止暴。我寧願開一個離岸戶口，一口氣把財富撤離香港。昨天和朋友晚飯，來自金融會計背景的他說，新加坡已經水浸至截停香港人開星洲離岸戶口，金管局已停止宣佈每日有多少錢流出本地銀行體系。

有30歲的連登仔出po，說他「月入6萬，夠錢買樓，我出嚟衝，我支持大家攬炒」，身為既得利益者，一個中產，他願意「陪你哋一齊炒，然後炒完，我哋一齊去建立番一個屬於年輕人、有未來ge香港」。他說自己也是由細做起，有份爬上去，「知道只有攬炒Reset而家嘅香港」，將來先有希望，他願意。我四張幾，30歲時已年薪百萬，我也願意一起攬炒一齊重新來過。他說自己有成本，有stake，一樣願意由頭來過。這是什麼？係愛呀哈利。

由兄弟爬金，到兄弟爬山，進化了的香港人，已經由珍惜自己，變成懂珍惜別人。前線衝，腦裏是想着爭取多些時間讓後面的人退；滅煙隊上，是為了讓大家不要受苦；留錢留衫在地鐵站，是方便其他手足走；接放學，是擔心人家的仔女。我問你，是誰珍惜香港這個家？又是誰子彈水炮射頭射眼？

梁栢堅說「俾足家用，冇飯食，冇位瞓，想同你傾兩句你開拖，再打我細佬細妹，然後將原本屬於我嘅嘢俾晒大陸親戚（冇驗DNA嘅），家你老母」，我冇補充。

珍惜，包括付出犧牲，為咗頭家，這個夏天，我們都看見願意犧牲的香港人。

IG：budmingbudming

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

上一則
上一則
《緊急法》平息不了危機 (黎智英)

下一則
下一則
是政府逼香港人犯法 (林夕)